Phone 12 官方維修價格公佈 有／無保養下爆芒、換電池價錢

iPhone 12 在 16 日正式接受預訂，而 Apple 亦在其後於官網公布 iPhone 12 和 iPhone 12 Pro 熒幕維修與電池維修的價格，基本上與 iPhone 11 Pro 相同。

iPhone 12 系列共四款機型採用「超 Retina XDR 顯示器」，使得 iPhone 12 在螢幕維修價格有所提升，據官網所指，兩款 6.1 吋機型 iPhone 12 和 iPhone 12 Pro 在已過保養期後（或任何其他非保養範圍內的損壞）的熒幕維修價格皆為 HKD$2,139，與 iPhone 11 Pro、iPhone XS和iPhone X 的熒幕維修價格相同，但比 iPhone 11 和 iPhone XR 貴，該兩款機型只需 $1539 即可更換熒幕。

不過，官網目前尚未公布 5.4 吋 iPhone 12 mini 與 6.7 吋 iPhone 12 Pro Max 的熒幕更換維修費用，不過預計 iPhone 12 Pro Max 的收費應該會與 iPhone 11 Pro Max 和 iPhone XS Max 一樣，更換費用可能是 HKD$2579。

至於電池方面，只要在保養期內，或在 AppleCare+ 服務計劃範圍內，即可在需要（總電池容量低於 80%）時免費更換電池，不過在已過保養期的情況下， 則需收取 HKD$549 的更換費用 。

用戶只要購買價值 HKD$1399 的 AppleCare+ 服務，即可總共獲得 24 個月的 AppleCare+ 保養，而期間每 12 個月最多有兩次意外損壞保養服務。雖然某些人為損壞如熒幕維修等仍而付費，但就只要收取 HKD$228 ，其他損壞則收取 HKD$788 服務費。

資料來源：Apple

屌你呢乜濕鳩嘢都要報新聞？

咩19嘢，你部iphone唔會壞唔會跌咁撚把砲？

咁都唔撚報得咩